# Test Automation Portal
Projeto de Suporte aos Alunos do curso de automação de testes fullstack do professor Tiago Samuel Rodrigues Teixeira. Com esse projeto é possível criar testes unitários, integrados, de sistemas e de aceite. Utilizando as principais ferramentas open source de testes do mercado (JUnit, Cucumber, RestAssured, Mockito, PITest e etc.).

## Build e Implantação
Utilize o terminal para fazer a implantação do projeto e poder consumir os serviços.

```bash
# Acessar a pasta root 
cd curso-automacao-aluno

# Responsável pelo build dos serviços
./build-all.sh

# Responsável por criar os containeres e disponibilizar no ambiente temporário (800X)
./start-fullstack-app.sh
```

Após o build e implantação é possível acessar os serviços para cada ambiente. Inicialmente disponibiliza-se acesso somente ao ambiente temporário. 

Ambiente Temporário: 
- Serviço de usuários e autenticação: 8000
- Serviço de clientes: 8001
- Serviço de produtos: 8002 
- Serviço de pedidos: 8003
- Aplicação Web: 8005

Ambiente de Desenvolvimento: 
- Serviço de usuários e autenticação: 8100
- Serviço de clientes: 8101
- Serviço de produtos: 8102 
- Serviço de pedidos: 8103
- Aplicação Web: 8105

Ambiente de Testes: 
- Serviço de usuários e autenticação: 8200
- Serviço de clientes: 8201
- Serviço de produtos: 8202 
- Serviço de pedidos: 8203
- Aplicação Web: 8205

Ambiente de Produção: 
- Serviço de usuários e autenticação: 8300
- Serviço de clientes: 8301
- Serviço de produtos: 8302 
- Serviço de pedidos: 8303
- Aplicação Web: 8305

> Utilizando o pipeline proposto no treinamento é possível 
> buildar e implantar os demais ambientes (dev, testes e prod).

##### Estrutura do Projeto
 
| Pasta | Descrição |
| ------ | ------ |
| customer-service | Microsserviço springboot para gestão de clientes. |
| jenkins | Para instalar o jenkins local via docker-compose. |
| order-service | Microsserviço springboot para gestão de pedidos. |
| product-service | Microsserviço springboot para gestão de produtos. |
| shutils | Pasta com arquivos de scripts para acelerar atividades de manutenção. |
| test-project-bdd-junit4-rest | Projeto para testes rest com Cucumber. |
| test-project-bdd-junit4-web | Projeto para testes web com Cucumber. |
| user-service | Microsserviço springboot para gestão de usuários.|
| web-app | Microsserviço web. |
## License
Somente para finalidade educacional, é proibida a distribuição ou comercialização. Em caso de uso deve-se manter o reconhecimento ao autor do software.
For educational purposes only. Not available for commercial purposes.
